大圍站南行綫月台附近出現沉降 發展商需停工

港鐵大圍站南行綫月台出現沉降情況。

港鐵發出新聞稿，表示昨日凌晨鐵路保護組人員在恆常監察中，檢測到大圍站南行綫月台末端及附近一枝架空電纜杆的監測點沉降幅度，首次達到預設的20毫米停工指標。港鐵今日早上隨即要求發展商暫停在東鐵綫相關鐵路保護區內的地基工程。

港鐵表示，屋宇署已派員視察有關月台及架空電纜杆，確認結構安全，機電工程署亦已確定鐵路狀況沒有受相關工程影響，該段路軌符合安全標準，會繼續密切監察大圍站的沉降情況。屋宇署及港鐵公司已要求發展商委任的專業人士，提供有效緩減沉降的施工方法及緩解措施。

港鐵公司會在確保鐵路設施和營運安全不會受後續工程影響後，才會同意發展商恢復相關工程。

我覺得之前有好多單工程check到都繼續
係近排成日爆料 先識自動波利伸定先